[momo challenge] 暗藏WhatsApp、Youtube兒童頻道 恐怖鬼臉遊戲誘兒童自殘自殺

Youtube是兒童卡通動畫的寶庫，但有人卻會藉機掌握程式的漏洞，刻意上載恐怖的資訊，荼毒小朋友心智。

近日在外國Youtube出現一種名為Momo Challenge的恐怖遊戲，引導小童做出各種自殘、威脅性命的行為。據知，在Momo Challenge的影片中，一開始的內容都是適合兒童觀看的正常內容，但去到中後段部分，影片就會彈出一個名為Momo的恐怖臉龐。第一眼看到它的時候，無論是大小朋友都一定會不寒而慄，而它的特徵包括凸出的眼珠、令人毛骨悚然的微笑。當Momo出現之後，影片就會指令小朋友做出各種自殘、危險的行為，很大可能會危及性命安全。

例如Momo會指示小朋友自行服食藥物、開啟微波爐等等。而在指令後，Momo會威脅小朋友，警告他們不可以將事情告知家人、師長，否則就會殺害他們。

網圖
網圖

據部分外國家長表示，Momo Challenge會滲透在不同的兒童影片中，例如：Peppa Pig和Baby Shark這類型較受歡迎的卡通之中。

除此之外，Momo Challenge亦會在Whatsapp的群組出現。在外國，不法用戶會將電話號碼加入去一個群組之中，或主動向某單一用戶聯絡，並將大頭貼轉成Momo的恐怖臉龐。然後不法用戶就會向小朋友發出一系列的「死亡挑戰」，以及血腥、暴力的圖像，更威脅他們選擇如果不參加「挑戰」，生命就會受到威脅。據知，Momo Challenge在俄羅斯已造成最少130名青少年死亡，另外在阿根廷，一名12歲女童亦疑因接受「挑戰」而自殺身亡。

除了Momo Challenge之外，近日在美國Youtube亦出現了多條誘導小朋友自殘自殺的影片。譬如在短短十多秒中，有一名男子會在影片中「教導」他們如何割開手腕。假如家長稍一不留神，而小朋友又跟著做的話，後果絕對不堪設想。

講還講

尋晚睇完，訓教個陣係咁唸起佢個樣

D報紙佬真係好做
D人是但上網鳩up下
班on9報紙佬抄完就信到十足十

成份content farm抄落嚟，依家新聞真係易做

DeFranco講網絡野可信度真係高過D報紙佬

唔係好撚耐之前架啦咩
起碼上年年中已經有講過

Z_